由于麻将在国外正处于发展期，因此尚未形成非常官方的翻译，因此在一些术语的翻译方面也存在不少诧异。不过本着雅俗共赏的原则，无论翻译是官方性的标配，还是白话英语的口水话，都讲究能让老外看得懂为主。当然，其中不乏一些非常有意思的翻译方式，以下是部分麻将术语的英文翻译：
麻将(麻雀)	Mahjongg / Mahjong	　
张	Tile	麻将牌面
花	Flower	泛指春、夏、秋、冬、梅、兰、竹、菊
字牌(役牌)	Honor	泛指东、南、西、北、中、发、白
花色(配牌)	Suit	筒、条、万
数字	Rank	一~九
箭牌	Dragon	中、发、白
风牌	Wind	东、南、西、北
筒牌	Dot；Circle	一到九筒，或称一到九饼
条牌	Bamboo	一到九条，或称一到九索
万牌	Character	一到九万
春、夏、秋、冬	Spring / Summer / Autumn / Winter	　
梅、兰、竹、菊	Plum / Orchid / Bamboo / Chrysanthemum	　
中、发、白	Red / Green / White Dragon	民间英语还流传着一些比较通俗的译法，如红中为“red center”；发财为“getting rich”；白板为“whit board”。
东、南、西、北	East / South / West / North Wind	　
门风(自风)	Dealer's Wind	　
场风(圈风)	Prevailing Wind	　
庄家	Dealer / Banker	　
发牌	Deal	　
骰子	Die (pl. Dice)	　
洗牌	Shuffle	　
砌牌	forming the wall of stacks	　
牌墙	Wall	　
牌墩	Stack	牌墙中的上下两张牌组成一墩
牌桌	Board	　
和(胡)牌	Win	　
和(胡)张	Winning Tile	　
荒牌(流局)	Draw	即无人胡牌
摸牌	Draw	　
打牌	Discard	　
听牌	Ready Hand	　
混牌(百搭)	Joker	　
玩家	Player	　
一组	Meld	一个顺子、刻子或杠子
将牌(雀头、对子)	Eyes / Pair	　
刻子	Triplet	　
顺子	Sequence	　
明杠、暗杠	Exposed / Concealed Kong	　
碰、杠、吃	Pong / Kong / Chow	此译法遵循音译
自摸	winning by one's own draw；self-drawn	　
数番	Scoring	　
番数	Points	　
诈和	declaring a false win；falsely declaring a win	　